警不開閘累救護呆等半個鐘

警不開閘累救護呆等半個鐘

警總前晚召救護車送走報稱不適人士。黎樹雄攝

【本報訊】警總遭萬人圍堵，警方指摘示威者阻塞道路，令九女四男身體不適的職員被延遲送院。然而，有傳媒拍到片段證實，救護員在到達警總正門後，警方一直未有開閘，示威者高呼「開閘」及「救人」等口號，惟警方拖延半小時後始放行讓救護員入內。民陣指警方當時鎖住大門，並聲稱找不到鎖匙，當時立法會議員郭家麒曾提出以醫生身份進入警總協助，但遭拒絕。

相關新聞：梁家傑：講畀鄭若驊聽

不見鎖匙 賴示威者阻路

前晚近11時，警方於專頁指，警總出入口被示威者阻塞，有於晚上9時許已召喚的救護車超過一個小時仍未能到達，呼籲示威人士離開現場讓出道路。其後警方再發佈短片，指警總內需要救援的警員包括長期病患者、需要休息者、服用藥物者，亦有孕婦以及家中有小朋友和長者需要照顧人士。

惟根據各大傳媒拍攝片段證實，晚上11時21分救護員到達警總側門附近被路障圍堵的位置，數分鐘後立法會議員郭家麒上前交涉，並將救護員帶到正門閘外，沿途示威者均即時讓路；當走至正門，警方一直未有開門，示威者高呼「開閘」，半小時後，警方始放行讓救護員內進。

民陣回應指，據現場立法會議員張超雄的觀察，示威者並無阻止救護員，當時警方鎖住大門，並稱找不到鎖匙，延誤救援；郭家麒曾提出以醫生身份進入警總協助，卻遭警方拒絕。

■記者潘婉玲

上一則
上一則
警總送院7人未登記即離醫院

下一則
下一則
總警司斥示威者爆粗 轉頭舉中指

梁家傑：講畀鄭若驊聽
3,000人黑衣遊行反送中
口罩男爆粗揮警棍護警放工
3,000人受困15小時 內部怨氣沖天警稱嚴肅跟進總部被圍
警總送院7人未登記即離醫院
總警司斥示威者爆粗 轉頭舉中指
寥寥300人出席 李偲嫣：人數不重要愛字堆撐警晚會遭踩場
中大生見教宗 為港發聲反惡法
黑客襲蘋果網五小時
中信天橋現新連儂牆
鄭若驊：是否定性暴動與檢控無關陳太促林鄭特赦被捕者
港足前隊長陳偉豪：政府答非所問
張炳良：最嚴重管治危機中央勢再收緊港政策
兩公僕團體不滿爆粗促麥美娟向特首道歉
張宇人撐警：他們有橡膠子彈也有家人
既能平息民憤 亦可還警公道各界籲獨立查6.12衝突
曾偉雄：唔希望道歉變風土病
有線怒轟建制fb盜片製假新聞
6.12戰場 警從後向市民射火球
中國威權難保強勢 經濟危機或變民主契機Webb：港面臨關鍵10年
熱爆聖詩遭QQ音樂下架
外媒指警高層親共 前線淪炮灰
馬道立：法治受損時法律界應挺身而出